<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grow on My New Hugo Site</title>
    <link>https://evolution-ant.github.io/grow/</link>
    <description>Recent content in Grow on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 09:56:25 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://evolution-ant.github.io/grow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Write Methods</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/methods/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:21:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/methods/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambition</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/ambition/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:53:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/ambition/</guid>
      <description> 北宋大儒张载曾写过著名的“横渠四句”，为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。
志不立，天下无可成之事 &amp;ndash; 王阳明
孩儿立志出乡关，学不成名誓不还，埋骨何须桑梓地，人生无处不青山 &amp;ndash; 毛泽东
若志趣不远，心不在焉，虽学无成 &amp;ndash; 张载
立志、勤学、改过、责善
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>England Bicycle Team</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/england-bicycle-team/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 15:59:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/england-bicycle-team/</guid>
      <description>🇳🇿 🚴🏻‍♂️ 故事 2003 是英国职业自行车运动重大意义的一年 , 他聘请了戴夫·布雷斯福德担任其绩效总监
在此之前 , 英国职业自行车已经碌碌无为近百年 , 110 年没有一个英国人在环法自行车赛中得过奖牌 , 甚至欧洲最大的自行车制作商之一都拒绝向车队出售自行车
戴夫·布雷斯福德说他们要在 5 年内赢得环法自行车赛冠军 , 结果他们只用了 3 年就成功了 , 之后几乎统治了自行车比赛
那么他们是怎么做的呢 ?
设备
 重新设计了自行车车座 , 坐起来更舒服 在轮胎上涂抹酒精 , 增加抓地力 穿上电热式紧身裤 , 让肌肉在骑车时维持理想温度 在风动测试不同的布料 , 让室外比赛的选手换穿室内比赛服 , 因为那更轻 , 跟符合空气力学 甚至把运动卡车的内壁漆成白色 , 方便发现细小的尘埃 , 防止影响赛车  选手
 邀请专业的外科医生教导如何正确洗手 , 减少感冒的几率 为选手选择能带来最佳睡眠品质的枕头和床垫 测试不同的按摩油 , 看哪种让肌肉最快恢复 使用生物反馈感应器监控每个选手对不同训练的反应  如此看似微不足道的改变 , 竟然能成就如此非凡的成果 , 因为竞技比赛分秒必争 , 每个细节都是至关重要的 , 边际收益法则</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game Incentives</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/game-incentives/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 11:42:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/game-incentives/</guid>
      <description>1.聪明人从来不多说话，那些賊喜欢发表观点侃侃而谈秀智商的，甚至为了捍卫观点争吵的面红耳赤的人，往往都是段位比较低的选手。大佬很少大声讲话，整个人显得从容淡定。更多时候在听和判断，而不是叭叭讲。对于他们来说，脑子比嘴重要。
2.待人非常随和，不随便给自己树立敌人，但是对于他的底，他又不会轻易亮给你。
3.忍耐力极强。对于让他不舒服或者损害到他利益的人，并不表现出恼怒，不会为小事儿和小人物生气。很能坐得住，别人可能使劲儿一周一个月看不到前景就放弃了，但是他们会忍着，很耐心的走，定力很强。
4.学习能力很快，抓重点能力极强，脑子非常灵活，再怎么有social 技巧，没有硬本事也是很难搞起一波事业。他们对于一个东西思考深度很深，同时考虑的面很广。对于一些新的东西，可能一两天就可以搞懂。
5.能够保持比较长时间的专注。承接上面来讲，大部分人智商存在差别，但是差别没有现实处境这么大。那些大佬做事情非常专注，现在大部分人越活越浮躁，一点儿机会就刷手机开小差，很难做到那种旁若无人的投入。这其实就已经不是智商问题了，他们的聪明实际上是和心静联系在一起的。
6.冷静到炸裂。我觉得常人经常心态爆炸，遇到紧急情况心态特别容易崩，但是那些大佬很少见到他们表现出某种常人可以见到的焦虑。实习的时候，带我的一个小哥哥，北大本硕博，一路升的很快，他经常告诉我，情绪解决不了任何问题。我真觉得他可以到很好的位置。
先说这么多。
那个部虽然很多都是四五十多岁的同志，但是不得不说，大佬并不是只有我们所知道的那些负面东西，爬到那个位置的人，基本大家碰的都是脑子和定力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/study/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 11:40:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/study/</guid>
      <description>认识自己：人格测试
逻辑：逻辑学简短入门
立志
英雄史观
偶像
要事优先
费曼学习法
反馈
Challenge
复盘
整理
理财
分享
自我奖励
冥想
痛苦，孤独，成长
战术战略
进化
宇宙
旁观者审视
die
口诀
认知心理学家埃里克森认为，成为顶级专家，你需要刻意练习。刻意练习与普通练习的不同之处在于：(1)一个定义清晰的目标；(2)全神贯注及不懈努力；(3)即时的、有益的反馈；(4)持续反思和完善。
所谓的三个F，就是Focus专注、Feedback反馈、以及Fix it修正</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Write</title>
      <link>https://evolution-ant.github.io/grow/principle/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 11:38:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://evolution-ant.github.io/grow/principle/</guid>
      <description>写作是“输出”行为。如果持续输出，自己很快就会变得“中空”，所以请务必记得“吸收”。无论是小说、漫画、电影、戏剧、音乐，都不要忘记持续刺激自己。听到音乐要考虑“这首歌曲能写成什么样的小说”；看到出色的电影，要琢磨“如果由自己当导演，该怎么安排素材”；在接触别人的作品时，要养成时刻研究“这份感动应该如何运用到小说里
提到小说，许多人可能认为这是单纯依靠天赋才能完成的工作，认为这是一项作家才有资格去触碰的工作。事实上，小说创作并没有外行人想象的那么神秘。许多畅销书作家并不是天生就会写小说的，也有许多作家表示自己从未想过会成为作家。例如日本著名作家村上春树，直到30岁才突然萌生写小说的想法，而且一写就写了30年。那么，小说创作到底是怎样的一个过程？写小说到底有没有技巧可循呢？
这些问题的答案，你都可以在《小说创作基本技巧：从计划到出版》这本书里找到。《小说创作基本技巧》这本书专为初出茅庐的写作爱好者打造，详细讲述了在小说创作中需要高度关注的方方面面，例如如何设置情节、如何塑造人物等，并提出了许多有效的练习方法和写作建议。不只如此，这本书还谈到了一些出版的经验，有助于帮助写作者提高出版小说的机会。可以毫不夸张的说，《小说创作基本技巧》是一本揭秘小说从创作到出版的全流程的工具书。
能够创作出这样一本写作秘籍的作者，必定对于小说创作驾轻就熟。的确，这本书的作者琳恩·巴瑞特-李是一位著名的畅销书作家，写作经验已超过20年。琳恩先后出版了《茱莉亚获得生命》、《黑暗中赤脚》、《永不言死》等多部小说和纪实文学作品，并于近年来开班讲授小说创作。琳恩有着丰富的写作实践和教学经验，这也使得《小说创作基本技巧》这本书更具有指导性。接下来，我将根据小说创作的各个时期来讲述这本书。
1、创作前期酝酿故事概念，切忌信马由缰
我们都知道，小说有三要素，那就是人物、情节和环境。不过创作小说就没有这么简单了，一旦你成为了小说创作者，你要把控的还包括小说的主题、人物的塑造、对白、主要事件等等。这些细碎的枝节都构成了你的整个故事，并且牵一发而动全身，不得不考虑完善。
例如，你要写一个民国时期的小说，展示人物命运随时代剧烈动荡的主题，你就要了解清楚当时的社会环境，人们的说话习惯、衣食起居等等。你不可能让你笔下的人物穿着现代才时兴的哈伦裤，也不可能让他们说一些当时不可能出现的新词汇，这显然是一个巨大的情节漏洞，也会让你的故事失真，无法吸引读者。
还有，你笔下的人物都具有哪些特点？毕竟人物的特点将决定他处理事件的态度。如果你笔下的人物性格勇敢果断，那他在面对巨大危机就不会懦弱的逃避。他的这种处事态度会让他陷入什么处境当中呢？当他遇上了小说中的主要事件，他做出了哪些举动？又将被主要事件如何影响呢？可以看到，在小说里人物和事件是相辅相成的关系，并且人物前后的态度应该保持一定的合理性和逻辑性。同时，主要事件将会推动人物促进情节发展，也会进一步彰显主题。因此，你的每一环设计都一定要精巧、严谨。
对写作者来说，有时你可能还没有将整个小说的概念或事件理清楚就直接下笔创作，这就会导致你写到一半脑袋卡壳，或是越写越偏离主题，最后只能去修改人物设定或是故事背景，将最初的创作主旨丢的一干二净。怎样防止这种情况的发生？为了保持创作的连贯姓，你最好在创作开始时就设定一个完整的小说大纲，列明故事的开头、结尾和重要的事件关节点，以及人物如何促成事件发生、又是如何被事件影响。
如果把写小说的历程比作一趟征程，那么一个完整的大纲就是你驾驶时的方向盘，它会保证你在正确的道路上行驶。
2、创作中要克服惫懒困境，保持创作热情
写小说既是脑力活，也是体力活，在创作的过程中，更是会遇到许多的困难，甚至会有所谓的灵感枯竭，让人坚持不下去。你要知道，灵感并不会在你最需要它的时候驾临，那么这时候，你可以尝试考虑其他的办法。
你可以试着写下你脑海中的第一个念头。比如你现在很不愿意上班，幻想有一个机会能把你从繁重的工作中解脱出来。既然这样，就把你的念头写下来，并且干脆顺着构思下去：你笔下的人物突然被一个陌生人绑架了，上不了班了！再往下思考一下，他为什么会被绑架？他在故事中得罪了什么人吗？绑匪想从他身上得到什么，他该怎么逃出去？当你把每一个问题都回答清楚，你是不是有了写作素材了？
你可以观察生活中的琐事，然后发挥想象力创造故事。比如你在公车站等车时，可以观察等候路人的神情和举止。如果某人满脸焦躁，你可以猜测他是不是工作上遇到不顺心的事了。如果他是一位白领，他或许刚刚失掉了升职的机会，或许是因为无法平衡工作家庭所以压力很大。身为创作者，你可以心狠一点，想象他因为工作出错被炒鱿鱼，但是不敢和家人坦白，所以现在装作上班的样子在到处找工作。你可以让你笔下的人物遭遇和他一样的困境，主人公会有什么反应呢？屋漏偏逢连夜雨，如果他竭力想隐藏的真相最后被曝光，会引起怎样的轩然大波？事情又是如何败露的呢？你看，当你用心观察生活时，有很多素材都可以移植到你的小说中去。
还有一种写作困境，那就是当你写到一半时却不知道该怎么继续下去，而你的脑海里只能闪过小说后半部分点滴内容的画面。这时候你不妨放下你暂时跨不过去的情节空白，而是先把有写作思路的后续情节详细写出来。当你写后面的内容时，你也会始终把握着人物的特点和主题的彰显，而这些内容都会和前文有千丝万缕的联系，你再看看能否在前后文之间架设起连接的桥梁。
写小说是真正要做到从一而终的工作。在这个过程中，你会有许多次脑子短路或灵感枯竭的状态，而最初支持你创作的那股热情也许会随着创作的艰难慢慢消退，但是你千万不要忘了你的源动力，尽量多坚持一会儿。
3、创作结束后要及时修改，并向外寻求出版
现在你已经写完你的小说初稿了，可别高兴得太早，好文章都是改出来的，你的小说初稿也不例外。这时候你最好把小说搁置几个星期，抽离出创作者的偏爱，让大脑放松后再重新审视、编辑，尽量做到客观。
要怎么修改小说呢？回忆一下你所看过的经典小说，回忆他们是如何吸引你，如何打动你的。畅销的小说都做到了引人入胜，让读者手不释卷。你为什么会恨不得一口气读完畅销小说？那是因为在小说里有许多悬念牵引着你，有叙事的紧张感让你担忧人物的处境，让你舍不得放下手里的书。同样的，你也要在你的小说埋下许多钩子勾住读者，你也要为人物设置许多困难、营造紧张气氛和无数悬念让读者深入其中、不能自拔。因此，你最好把自己想象成一个冲突制造的机器，你的任务就是不停让人物历险，不停调动读者的情绪。如果你在重读小说初稿时，发觉哪里的情节不够紧凑，或是显得拖沓无力、不够吸引眼球，那么你要毫不犹豫的下笔修改，让你的小说从第一段就极具吸引力。
修改完小说后，你可以着手写小说的简介与梗概了。出版商当然不会有时间看完你的小说全稿，所以你的简介和梗概就十分关键了。在简介中你需要提出许多的问题吸引读者注意，在梗概中你则要保持和原稿水平相近的叙述水准，最好参看大纲来描述你的整个故事情节，力求呈现整篇小说最为吸引人的地方。
在推销小说的过程中，鉴于术业有专攻，所以你最好还是找一个经纪人代劳。经纪人与许多出版社有联系，有经纪人的推荐后，你的小说出版的可能性才会更高，所以你的稿件首先要打动文学经纪人。
当然，被无情拒稿也是很可能的。许多人写了小说后最终都无法出版，而是只能压箱底藏灰。这时候你要问自己，这篇小说有没有什么硬伤？如果是不可控的外力因素，比如不符合出版商的偏好，那么你只能进一步反问自己，即使你的小说不被人欣赏、不能问世，你还是压抑不住想要写作的欲望吗？你写作的初衷是为了什么？是出于热爱吗？如果你还想坚持下去，那你就好好准备你的下一部小说；可如果你觉得坚持不下去了，那么放弃也未尝不可。
总而言之，小说创作是一件吃力的活儿，你需要在写作前期克服小说的架构困难，在写作中期克服小说的创作困难，在写作后期克服克服小说的修改困难。正因为小说创作是一件具有难度的工作，所以你才更需要掌握方法技巧。你要帮助你的热情打败遇到的难关，帮助你的想象力找到着陆的地方，让你诉说的欲望有机会转变为抓人眼球的小说。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>